{
    "question": "Sebuah mobil menempuh jarak 10 km dalam waktu 15 menit. kelajuan rata-rata mobil tersebut adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "v=s/t<br>V=10/1/4<br>v=40km/jam",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "batang-ab-homogen-panjangnya-80cm-dan-beratnya-18n-jika-ac-60cm-606",
            "question": "Batang AB homogen panjangnya\u00a080cm dan beratnya 18N. jika AC 60cm dan berat beban w 30N. tegangan tali BC \u00a0adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini masuk materi medan magnet yah,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-peluruhan-552",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan peluruhan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Peluruhan radioaktif adalah peristiwa berubahnya sebuah materi radioaktif menjadi materi lainnya dengan pemancaran radiasi.<br><br><br>semogA MEMBANTu :)\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><u><em>Peluruhan\u00a0</em></u></strong></span><strong><u><em>adalah kumpulan beragam\u00a0di mana sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u><em>inti atom</em></u></strong><strong><u><em>\u00a0yang tidak stabil memancarkan\u00a0</em></u></strong><strong><u><em>partikel subatomik</em></u></strong><strong><u><em>\u00a0(</em></u></strong><strong><u><em>partikel radiasi</em></u></strong><strong><u><em>). Peluruhan terjadi pada sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u>nukleus induk</u></strong><strong><u><em>\u00a0dan menghasilkan sebuah\u00a0</em></u></strong><strong><u>nukleus anak</u></strong><strong><u><em>. Ini adalah sebuah proses \"acak\" (</em></u></strong><strong><u>random</u></strong><strong><u><em>) sehingga sulit untuk memprediksi peluruhan sebuah atom.</em></u></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-gaya-menyinggungtepi-silinder-pejal-homogen-yang-massanya-932",
            "question": "Suatu gaya menyinggungtepi silinder pejal homogen, yang massanya 200 gram. jari - jari 50 cm, akibat gaya tersebut silinder memiliki percepatan 4rad/s2, nilai gaya momen silinder sebesar...    A.0,1 b. 0,2 c.0,3 d.0,4 e. 0,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : m = 200 g = 0,2 kg <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 r = 50 cm = 0,5 m <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u03b1 = 4 rad/s2 <br>Dit : \u03c3 = ...?<br>Jwb : <br>silinder pejal ---&gt; I = 1/2 m r^2 <br>I = 1/2 . 0,2 . 0,5^2 = 0,025 <br>\u03c3 = I . \u03b1<br>\u00a0\u00a0 = 0,025 . 4 = 0,1 <br>(A) <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik m = 200 gr = 0,2 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 r = 50 cm = 0,5 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u03b1 = 4 rad/s<br>Dit torsi ?<br>jawab.<br>i =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} m r^{2} [/tex]<br>\u00a0 = 1/2 . 0,2 . 0,5^2<br>\u00a0\u00a0= 0,025 kgm^2<br><br>torsi = \u00a0i .\u00a0\u03b1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,025 . 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,1 Nm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-kelajuan-sebuah-elektron-yang-memiliki-massa-tiga-kali-m-371",
            "question": "Tentukan kelajuan sebuah elektron yang memiliki massa tiga kali massa diamnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=3M\u2080<br><br>M=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>3M\u2080=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]=1/3<br>1 - V\u00b2/C\u00b2\u00a0= 1/9<br>9/9\u00a0- 1/9 = V\u00b2/C\u00b2<br>8/9C\u00b2 = V\u00b2<br>V = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]/3C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-gelombang-berjalan-pada-seutas-tali-dinyatakan-oleh-y-556",
            "question": "Persamaan gelombang berjalan pada seutas tali dinyatakan oleh y = 12 sin 5\u00a0\\pi (4x + 2t) dengan x dan y dalam cm dan t dalam sekon. tentukan :    a. arah rambat gelombang disertai dengan gambarnya\r\nb. amplitudo\r\nc. frequensi\r\nd. bilangan gelombang\r\ne.\u00a0panjang gelombang\r\nf. kecepatan gelombang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y =A sin (\u03c9t - kx)<br>y = A ampitudo = 12<br><br>k = 2\u03c0/lamda<br>lamda = 2\u03c0/10/\u03c0 = \u03c0^2/5 m<br><br><br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>20/\u03c0 = 2\u03c0f<br>f = 20/ \u03c0 / 2\u03c0 = 40 /\u03c0^2 Hz<br><br>v = t/x = 20/\u03c0/10/\u03c0 = 2 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-berat-dalam-fisika-386",
            "question": "Rumus berat dalam fisika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W = m . g<br><br>m = massa \u00a0(kg)<br>g \u00a0= gravitasi \u00a0(m/s\u00b2 )<br>W = berat (N)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang dimaksud berat kan? w = m x g, massa x gravitasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "empat-buah-pegas-masing-masing-mempunyai-konstanta-elastis-1600-n-216",
            "question": "empat buah pegas masing masing mempunyai konstanta elastis 1600 N/m. Beban w di gantung menyebabkan pertambahan panjang 5 cm. Hitung berat beban w!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k =1600n/m<br>delta x = 5 cm = 0.05 m<br>w? w=f=k. delta x<br>W=F=1600.0.05<br>W=80 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-mengenai-energi-kinetik-rotasi-dan-contohnya-892",
            "question": "Berikan penjelasan mengenai energi kinetik rotasi dan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian Energi kinetik<span>\u00a0\u00a0adalah energi \u00a0gerak yang diperoleh sebagai gerakan dari obyek,\u00a0</span>partikel<span>, atau seperangkat partikel. \u00a0Sebuah obyek yang memiliki gerak, apakah itu gerak vertikal atau horizontal, maka sebuah obyek tersebut berarti memiliki energi kinetik. Faktor yang mempengaruhi energi kinetik adalah semakin berat sebuah obyek tersebut dan semakin cepat pula obyek tersebut bergerak maka energi kinetik yang yang dimiliki obyek tersebut semakin besar. \u00a0<br>Ada banyak bentuk energi kinetik antara lain yaitu : \u00a0getaran (energi karena gerak getaran), rotasi (energi karena gerak rotasi atau berputar), dan translasi (energi karena gerakan perpindahan dari satu lokasi ke lokasi lain).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-ganya-15-n-di-kerjakan-pada-benda-bermassa-m-benda-berg-736",
            "question": "sebuah ganya 15 N di kerjakan pada benda bermassa\u00a0m.\u00a0benda bergerak dalam garis lurus, dengan kelajuan yang bertambah 10\u00a0m/s\u00a0setiap 2\u00a0s. hitung massa\u00a0m.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = 15 N<br>a = 5m/s^2<br>F =m.a<br>m = F/a = 15/5 = 3 kg :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-modulus-young-timah-16102-nm2-hitunglah-berat-be-745",
            "question": "diketahui modulus young timah 1,6\u00d710\u00b2 N/m\u00b2. hitunglah berat beban maksimum yang boleh digantungkan pada seutas kawat timah yang berdiameter\u00a0\u00a0mm jika regangan yang terjadi tidak boleh lebih dari 0,0001",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akan lebih dari kapasitas berarti\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}